年輕人應否買樓？

我講緊既係一般人既Case
可能成世得一層樓個種人

當你好叻仔 靠份人工 30歲左右買到樓
供30年 供完岩岩好60歲
到時你都人到晚年啦
如果有小朋友既 你可以留比佢地 但咁做即係益下家啦 自己完全無得益
依家好多後生仔都喉住父母層樓 成件事好唔健康
到時D仔女唔生性 留比佢地就真係蝕到仆街
如果無小朋友既 重On9 層樓又帶唔到落下面

計計下 根本買樓係蝕撚硬
不如租下樓住 每個月多D錢洗好過
#租樓日日賺

應該, 完

講下原因呀
有無論點論據論證呀？

租樓咪得囉

供撚到退休既樓真係唔知買黎做乜
到時2047
新界邊疆當堂變深港腹地
到時一地都係樓 一街都係大陸仔
樓價仲有冇得gogogo呢？

大家係衝唔破 無樓就等如廢人 呢個心魔
根本30年後 香港9成9都已經唔係香港啦
到時只係中國其中一個市

人生就係幫下一代建立美滿生活

我個人情操真係無咁高囉
10個後生仔 9個都係打靶仔

短炒？

10年前買左樓既人今日需要供到退休嗎？

大陸限購，股票市場未成熟，熱錢去香港仍是正常做法，要息口高過通脹先成為沽貨理由，香港六月一下加到一厘先算

咁就要睇吓嗰條友本身做咩工

大陸人淨係信樓升值,完全唔信A股,搞到四圍炒樓

供撚到退休，咁退休咪可以唔駛錢免費住囉
唔通無工開仲要交租呀

咁你退休有MPF
另外你重有 原本用黎買樓既首期 同埋 供樓-租樓既差價 * 30年

先唔講無業主肯租俾零收入老人家
銀紙貶值速度有幾快大家有眼睇

仲有靠mpf

就算供完60 歲
都唔係即刻分身家啫
如果你有90 歲命
之後嗰30 年都租樓？
同埋老左會比較難 d 租到樓
就算而家嫌貴
都係等跌之後買
始終租樓都係唔長遠
又會俾人加租
或者業主賣左俾人自住你又要走
搬屋又要錢，搵新盤又要俾佣 agent 賺

利申：而家買唔起

自己唔識投資比你供完層樓
咪好似新聞入面d婆仔比人呃身家

但30年前100萬同30年後100萬差天共呢，你要搵方法追到通脹先囉。

就算係一個大陸城市
你都要住架
你可以嫌而家貴唔買住
但租始終長遠都係蝕過買

30年前 香港重發展緊
但依家已經非常成熟
我唔太相信 30年後 會變左 $300食個M記

60歲 可以排公屋啦
計分制之下 2年內上樓

你十年前買左騰訊今日都退休啦
你十年前買左樓今日仲供緊

資產呢？MPF? 成世唔儲錢？

講真，比政府咁搞，有幾多個人買得起？
比大陸人炒高唒，又唔加外來人既置業税
根本政府無賺，對香港人又無賺，係得地產佬賺

你計少左樣野 仲有29年就回歸中國
仲要買樓？同你收哂d地再分配每人一間囉

唉 夾硬買無意思啦
我月入40k 夠租樓 唔夠買樓

政府點會冇賺 唔高價賣地點起多d高鐵

真係好鍾意入呢d post笑下

我指税收唔會因為大陸佬買而賺多左好多，香港人買同大佬人買對政府黎講無差别

認真討論囉

係喎！收埋d錢扮死仲有老綜咬，衰到瞓街又有社區中心瞓住先。

可以訓機場or麥記

晚晚去老尖 call酒店雞過夜
好過交租

有能力點解唔買？
話就話供三十年者
邊有人會供足

Btw 有人鐘意周圍租屋住下
有人鐘意住同一個地方十幾年
個個人諗法唔同 何必一概而論

利伸: 靠打工27歲上車 相信自己唔使供三十年

唔換樓咪唔洗供足囉....我有啲朋友老豆老母成60幾，有啲直頭退咗休仲供緊....你問啲錢邊到嚟？ 咪啲仔女份糧囉， 一講錢就會有類似 『唉， 屋企老豆老母層樓仲供緊呀，叫佢哋樓價升咗搬細啲咪唔洗供又話唔想搬， 家姐/妹又一個崩都唔會出』

唔洗唔相信，因為個遊戲係咁玩，十年前食個茶記23-25蚊依家升左1倍，你要明白通脹都係有複式增長。

不過供淨幾十萬

按揭做30年，唔代表你要供到60歲喎
我諗好少人真係會咁踏實供足30年

有錢,要結婚咪買

冇話應唔應該 睇你需唔需要同夠唔夠錢

覺得益自己個仔=對自己冇益處
樓主你幾有米唔好生仔，冇人想做你仔女，又可以慳返時間金錢，對大家都好

30年都唔加人工？

睇佢都係唔想生啦
係想做都無得做樓主個仔呀

佢最後咪又係為左慳袋仔5毫搞出人命

應該，唔駛住咩

不過死都唔喺臭港買，就算畀橦別墅你住都住得唔開心，除非真係樓災

連登仔想有父幹，
但又唔想幫下一代(如有)製造父幹。

呢個年頭 生乜鳩野仔呀
累左自己 累左佢

老咗層樓可以按俾銀行，銀行每個月俾一舊錢你直到你百年歸老
同埋唔洗老咗都仲要交租